［冇人講？］點睇燒生間公司單官司？？

易還財務女股東入稟 要求禁制蕭若元等向證券公司配售股份

上市公司易還財務投資公司董事會主席兼執董蕭若元，上周五（6日）遭持有公司逾10%股份的居內地女股東入稟高等法院，要求法庭禁制蕭若元及公司董事局其他成員，向一間證券公司配售4350萬股份，以及禁止阻礙她行使股東權利。

原告為白鈺，入稟狀列出她為持有易還財務投資公司逾2600萬股的股東，即佔發行有投票權股份近12%。被告依次為兩名執董蕭若元及其胞妹蕭若虹，3名獨立非執董李勤輝、邵志堯、何肇竟，以及易還財務投資公司。

原告要求法庭頒下禁制令，包括禁止各被告或其代理人執行2020年2月25日訂立的配售協議，有關易還財務向財華證券有限公司配售4350萬股。

另外，原告要求禁止首5名被告履行在去年12月5日年度股東大會其中一個事項，即容許易還財務的額外股份不得超過該公司20%發行股本。原告亦要求禁止首5名被告干預她作為易還財務股東行使權利。